{
  "lessonId": "lesson10",
  "lessonTitle": "Урок 10",
  "lessonDescription": "Повторення Do/Does/Doesn't",
  "lessonURL": "mgSecQkgU6k",
  "lessonItems": [
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Він не навчається у школі",
      "answer":   "He doesn't study at school",
      "startTime": "1:38"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вона не співає",
      "answer":   "She doesn't sing",
      "startTime": "1:49"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Це не містить",
      "answer":   "It doesn't include",
      "startTime": "2:00"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Дощ не йде",
      "answer":   "It doesn't rain",
      "startTime": "2:19"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Він не знає тебе",
      "answer":   "He doesn't know you",
      "startTime": "2:28"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Мій кузен не грає",
      "answer":   "My cousin doesn't play",
      "startTime": "2:42"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Мій тато не любить шуму",
      "answer":   "The dad doesn't like noise",
      "startTime": "2:55"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>hurry up</b> /ˈhʌ.ɹi/ поспішати",
      "startTime": "3:04"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Цей офіціант не поспішає",
      "answer":   "The waiter doesn't hurry up",
      "startTime": "3:06"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>tree</b> /tɹiː/ дерево",
      "startTime": "3:35"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Собака не лазить по деревах",
      "answer":   "A dog doesn't climb a tree",
      "startTime": "3:39"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Людина не літає",
      "answer":   "A man doesn't fly",
      "startTime": "3:51"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Його студент не виконує домашнього завдання",
      "answer":   "His student doesn't do the homework",
      "startTime": "4:28"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>shout</b> /ʃaʊt/ кричати",
      "startTime": "4:45"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Її вчитель не кричить",
      "answer":   "Her teacher doesn't shout",
      "startTime": "4:49"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>our</b> /ˈaʊə(ɹ)/ наш",
      "startTime": "5:08"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Наша мама не ходить по магазинах",
      "answer":   "Our mum doesn't go shopping",
      "startTime": "5:12"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Я не маю відпочинку",
      "answer":   "I don't have a rest",
      "startTime": "5:37"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>suitcase</b> /ˈsutkeɪs/ валіза",
      "startTime": "5:51"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вони не забувають валізи",
      "answer":   "They don't forget suitcases",
      "startTime": "5:58"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>invite</b> /ɪnˈvaɪt/ запрошувати",
      "startTime": "6:12"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Пем (Pam) не запрошує тебе",
      "answer":   "Pam doesn't invite you",
      "startTime": "6:22"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>June</b> /d͡ʒuːn/ червень",
      "startTime": "6:34"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "В Україні у червні не йде сніг",
      "answer":   "It doesn't snow in June in Ukraine",
      "startTime": "6:46"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Ти не допомогаєш своїй сестрі сьогодні",
      "answer":   "You don't help your sister today",
      "startTime": "7:00"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Рон (Ron) не ходить до магазину",
      "answer":   "Ron doesn't go to the shop",
      "startTime": "7:21"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Ми не відвідуємо те місце",
      "answer":   "We don't visit that place",
      "startTime": "7:32"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Я дякую тобі за допомогу",
      "answer":   "I thank you for help",
      "startTime": "8:43"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Чи ти приєднаєшся до мене у неділю?",
      "answer":   "Do you join me on Sunday?",
      "startTime": "9:16"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>learn</b> /lɜːn/ вчити, вивчати",
      "startTime": "9:25"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Він вчить нові слова щодня",
      "answer":   "He learns the new words every day",
      "startTime": "9:46"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Чи ти бачиш його?",
      "answer":   "Do you see him?",
      "startTime": "10:15"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Ти дивишся на нього?",
      "answer":   "Do you look at him?",
      "startTime": "10:33"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>music</b> /ˈmjuːzɪk/ музика",
      "startTime": "10:51"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Мої батьки не люблять поп-музику",
      "answer":   "My parents don't like pop music",
      "startTime": "10:54"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вони надають перевагу класичній",
      "answer":   "They prefer classical",
      "startTime": "11:04"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Мій друг не телефонує сьогодні",
      "answer":   "My friend doesn't call today",
      "startTime": "11:17"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>post</b> /poʊst/ допис",
      "startTime": "11:32"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Він не розповсюджує мій допис",
      "answer":   "He doesn't share my post",
      "startTime": "11:36"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Чи вони тестують нову програму?",
      "answer":   "Do they test the new program?",
      "startTime": "11:57"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вони не дивляться фільми по вечорах",
      "answer":   "They don't watch films in the evenings",
      "startTime": "12:35"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>move</b> /muːv/ переміщати, переїжджати",
      "startTime": "12:56"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Його батьки переїжджають до Польщі",
      "answer":   "His parents move to Poland",
      "startTime": "13:04"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Джек (Jack) не пояснює правило",
      "answer":   "Jack doesn't explain the rule",
      "startTime": "13:23"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Знайди мою валізу, будь ласка",
      "answer":   "Find my suitcase, please",
      "startTime": "13:26"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Це не коштує дорого",
      "answer":   "It doesn't cost a lot",
      "startTime": "13:49"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Ти зазвичай купуєш меблі там",
      "answer":   "You usually buy furniture there",
      "startTime": "14:05"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>blog</b> /blɑɡ/ блог",
      "startTime": "14:15"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Чи ти створюєш свій блог?",
      "answer":   "Do you create your blog?",
      "startTime": "14:19"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>swimming</b> /ˈswɪmɪŋ/ плавання<br/><b>go swimming</b> займатися плаванням",
      "startTime": "14:35"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Чи ти займаєшся плаванням?",
      "answer":   "Do you go swimming?",
      "startTime": "14:48"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Він хоче полетіти до теплої країни",
      "answer":   "He wants to fly to the warm country",
      "startTime": "15:04"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Люди люблять подорожувати",
      "answer":   [
        "People like travelling",
        "People like to travel"],
      "startTime": "15:55"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>grow</b> /ɡɹoʊ/ рости",
      "startTime": "16:51"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Дерева ростуть",
      "answer":   "Trees grow",
      "startTime": "16:55"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>follow</b> /ˈfɑloʊ/ слідувати за кимось/чимось",
      "startTime": "17:12"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вони слідують за тобою",
      "answer":   "They follow you",
      "startTime": "17:19"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Мій кузен не слідує моїй пораді",
      "answer":   "My cousin doesn't follow my advice",
      "startTime": "17:32"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>lawn</b> /lɔːn/ газон, галявина<br/><b>tennis</b> /ˈtɛ.nɪs/ теніс",
      "startTime": "17:43"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Чи ти граєш у великий теніс?",
      "answer":   "Do you play lawn tennis?",
      "startTime": "17:53"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>wear</b> /wɛə(ɹ)/ носити одяг<br/><b>sweater</b> /ˈswɛtə/ светр",
      "startTime": "18:05"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Він не носить светр влітку",
      "answer":   "He doesn't wear a sweater in summer",
      "startTime": "18:18"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>work at home</b> працювати вдома",
      "startTime": "18:31"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Його дружина працює вдома",
      "answer":   "His wife works at home",
      "startTime": "18:38"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Ти дивишся цей футбольний матч?",
      "answer":   "Do you watch this football match?",
      "startTime": "18:51"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>husband</b> /ˈhʌz.bənd/ чоловік",
      "startTime": "18:59"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Її чоловік не працює в ресторані",
      "answer":   "Her husband doesn't work in a restaurant",
      "startTime": "19:03"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>son</b> /sʌn/ син",
      "startTime": "19:15"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Твій син будує новий будинок",
      "answer":   "Your son builds a new house",
      "startTime": "19:18"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>airport</b> /ˈɛə.pɔːt/ аеропорт",
      "startTime": "19:33"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Ця машина не їде до аеропорту",
      "answer":   "This car doesn't go to an airport",
      "startTime": "19:35"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "Перед голосними артикль <u>a</u> заміняється на <u>an</u>",
      "startTime": "19:49"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>them</b> /ðəm/ їх, їм",
      "startTime": "20:26"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Чи ти віриш їм?",
      "answer":   "Do you believe them?",
      "startTime": "20:29"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Я не п'ю пиво",
      "answer":   "I don't drink beer",
      "startTime": "20:44"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>wine</b> /waɪn/ вино",
      "startTime": "20:51"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Я надаю перевагу вину",
      "answer":   "I prefer wine",
      "startTime": "20:54"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>bread</b> /bɹɛd/ хліб<br/><b>market</b> /ˈmɑːkɪt/, /ˈmɑɹkɪt/ маркет, ринок",
      "startTime": "21:03"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Чи ти купуєш хліб на ринку?",
      "answer":   "Do you buy bread at the market?",
      "startTime": "21:07"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Я думаю він робить це",
      "answer":   "I think he does it",
      "startTime": "21:27"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Він каже, що знає все",
      "answer":   "He says he knows everything",
      "startTime": "21:40"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>grandma</b> /ˈɡɹænmɑː/ бабуся",
      "startTime": "21:57"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Моя бабуся не вгадує цю пісню",
      "answer":   "The grandma doesn't guess the song",
      "startTime": "22:01"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>plan</b> /plæn/ планувати",
      "startTime": "22:15"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Чи ти плануєш свій тиждень?",
      "answer":   "Do you plan your week?",
      "startTime": "22:18"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Ця жінка водить машину дуже добре",
      "answer":   "The woman drives a car very well",
      "startTime": "22:32"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>cross</b> /kɹɔːs/ переходити, перетинати",
      "startTime": "22:49"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Не переходь вулицю у цьому місці",
      "answer":   "Don't cross the street at this place",
      "startTime": "23:00"
    }
  ]
}
